召喚lihkg商用車學神 (6)

上個 post：
召喚lihkg商用車學神 (5)

商用車討論區
商用車：
4（私家小巴）
5（公共小巴）
6（的士）
9（私家巴士）
10（公共巴士）
17（專利公共巴士）
18（中型貨車）
19（重型貨車）
20（掛接車輛）

FAQ：
Q1)唔同學院用咩車考，有咩優劣？

巴士
普遍嘅駕駛學校都係用棍波黎教e.g.德安、有記個d。車型方面普遍係宇通，特點係難入波

至於自動波巴士，只有李健、鏗鏘同有記有。李健用benz鏗鏘用man有記用宇通
benz代表

man代表

宇通代表

講起自動波巴士，點少得巴士公司嘅巴士，只係一般人唔會用佢黎學
九巴代表

新巴代表

中型貨車
現時各駕駛學校都係用9噸車黎教，以車身黎講有d 5.5輕型貨車都大過佢，而且係用風迫力風手制，用油壓迫力個d假9中型好似得返2部。常見車型有isuzu NQR 9.0同JAC 9噸。據聞JAC個避震可以話冇，所以舒適度應該會差過isuzu好多。

isuzu NQR 9.0

官網話呢款車係用普通手制，但呢款學神車為咗符合運輸署要求已經改咗用風手制

JAC 9噸

小巴
宜家學神小巴清一色係粉藍色真小巴，車型就普遍係街上見到嘅toyota coaster。李X就用三菱rosaz。

豐田Coaster

三菱Rosa

其實小巴個size同巴士個size差唔多，而且個試場已經搬咗去德士古道，學得小巴不如直接學巴士

重型貨車
基本上所有駕駛學校都係用30噸嘅車黎考。車型方面清一色用日本車，分別係hino 700、isuzu CYH同UD (型號不詳)，全港只有3部hino同1部UD，其餘都係isuzu。李健有2部hino同2部isuzu，鏗鏘就3部isuzu，好運就1部hino。

Isuzu CYH

Hino 700

貨櫃
貨櫃嘅車款同重型差唔多普遍都係以isuzu呢個牌子為主。除咗日系牌子之外仲有man同scania呢2個歐洲牌子嘅稀有品種，但就只有鏗鏘同駕院有得揸。學貨櫃你可以揀20尺架或40尺加學，各有優勝之處但駕院只有20尺架學。

Isuzu代表

Hino代表

Man代表

Scania代表

大部分圖片只係網上搵返黎，有機會會up下d真相上黎

Q2)黎緊10月1號轉制，有咩條件可以考商用車？

考牌資格:
10月1號後，只需完咗P牌就可以考商用車，唔洗再等多2年，但其他限制就不變。(e.g.須21歲以上)

拎牌資格:
10月1號後，據運輸署網頁顯示，拎的士、小巴、巴士牌之前需要上合共16 (8+8)小時職前訓練課程同完成考核，否則冇得拎牌。簡單d黎講姐係要考2次筆試(基礎單元及專屬單元)後先有得拎牌。
每份卷有25題MC，答啱多過15題就為止合格，限時30分鐘
「基礎單元」三個牌通用，所以只需要讀一次，但「專屬單元」就每個牌都要讀一次，例如考晒的士牌、巴士牌同小巴牌，就要上8+8+8+8小時

10月1號後拎商用車車牌流程:
中型貨車&重型貨車(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->拎牌

貨櫃車(要先有18/19牌):
報名->學車->考車->拎牌

小巴&巴士(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->(上堂->筆試) x2 ->拎牌

的士(要先有1/2牌):
報名->筆試-> (上堂->筆試) x2 ->拎牌

**宜家已經過咗10月1日，呢日打後入紙申請考牌嘅請各位乖乖咁上堂

Q3)宜家報名考試要等幾耐？

可以上運吉個網睇

Q4)考試及格之後點樣拎個牌？

其實同當初考私家車/輕型貨車之後拎 P 牌一樣，填表、準備文件，七個工作日後（的士可以即時）上運輸署申請（詳情請睇 TD 557）
不過你本身已經有張正式駕駛執照，所以只需要加簽，有效期不變，無需再畀 $548

考牌路線：

柴灣中型 (A)

柴灣中型 (B)

柴灣中型 (C)

荃灣中型 (大窩口)

荃灣中型 (永建路)

荃灣中型 (永基路)

柴灣巴士 (A) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

柴灣巴士 (B) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

荃灣巴士 (大窩口)

荃灣巴士 (葵盛圍)

荃灣重型 (沙咀道上大窩口)

荃灣重型 (楊屋道上大窩口)

荃灣重型 (葵盛圍)

沙田貨櫃 (轉左)

沙田貨櫃 (轉右)

葵涌貨櫃 (葵芳)

葵涌貨櫃 (葵青)

柴灣同沙田個邊唔熟路所以用ABC同左右分辨

口試題目(答唔到即時肥佬，唔好輕示佢因為間唔中都聽到有人肥口試)：
中型貨車/重型貨車：

掛接式車輛：

專利公共巴士：

巴士：

突然屎忽痕整咗個重型泊位教學，希望冇誤人子弟啦

另外，所有駕駛考試服務（包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試），以及駕駛考試排期服務會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。在駕駛考試排期服務暫停期間，考生如需遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區的申請，可於駕駛考試排期服務恢復後的兩星期內遞交。

13號重型lm

13號中型

留名

新 post 係咪話加埋點整的士/小巴司機證最抵

好呀

Lm

離題一下
想去日本自駕遊巴打：考左10牌先，
去到可以揸超過9個座位既車

荃灣

9巴係咪有得part time換牌

【最新】消息：政府下午在政府總部召開記者會交代社交距離措施及最新疫情

公墓園永續wfh 大家唔駛考試？

僱員再培訓局
特別愛增值3
有免費巴士、小巴、的士同基礎單元職前課程
上課地點工聯會同駕駛學院

Yes

學左第一堂中型 揸ISUZU 未摸倒個brake同極力子

不過我二月頭應該都冇得考

我第一次學反而以為架車無避震

你賤棍巴, 考荃灣, 算係掌握到轉波同泊位, 未正式行路線...

依家應該冇啦

慢慢嚟
想當年第一堂第一腳迫力 差啲成個人飛埋車頭玻璃

本身唔係揸開車 揸到差唔多落堂先有返啲感覺

你開咁多交配post

有degree 係咩無份玩

唔係我開post, 我只係流連喺裡面嘅寄生蟲而已...

考到牌咪揸架旅遊巴溝女一次過車晒幾十個女女去玩

有鬼用咩, 又唔係超跑

大拖頭有床，可以舒服地車震

自從停咗考牌之後 我都上少咗呢度

ching揸邊款車？
宜家學泊位算係好時間，冇咁多人等
行街就幾時都有得行

啲女睇見就走夾唔唞啦

宇通, 諗住聽晚試行路線

總之你由2020年6月1日起要放4日或以上無薪假就可以

持有degree以上學歷都可以？

不限學歷

但要有以下是旦一樣
已申請參加相關駕駛考試的人；
(ii) 已在相關駕駛考試中及格的人；
(iii) 相關正式駕駛執照的持有人；

1. 的士司機職前課程的相關駕駛考試為的士筆試，相關正式駕駛執照為的士正式駕駛執照；《即係6號》

(2) 公共小巴司機職前課程的相關駕駛考試為私家 / 公共小巴、私家 / 公共巴士或專利巴士的駕駛考試，相關正式駕駛執照為公共小巴、私家小巴、公共巴士、私家巴士或專利巴士正式駕駛執照；（4，5，9，10，17）

(3) 公共巴士司機職前課程的相關駕駛考試為私家 / 公共巴士或專利巴士的駕駛考試，相關正式駕駛執照為公共巴士、私家巴士或專利巴士正式駕駛執照。（9,10,17）

大家覺得ets2 係唔係真係對學中貨有幫助？

參考可以
但唔好太大期望

我剩係學拖頭先用佢研究後波泊位

祝你好運

對學貨櫃應該有d幫助

綠色果部, 有時都幾難入波

How much?

宇通巴士入波有乜貼士？成日想入一就變三、二就變四，一直就搵唔到個波位

有邊間係一定唔用宇通？

正常嚟講N 波位喺1 同2 波之間, 除非你刻意將碌波棍向右再向上推, 否則唔會入到三波

免費

正，但而家冇得考都冇辦法

應該係你手勢問題

宇通出曬名難入波宜家洗濕咗個頭唯有問下師傅有冇技巧

亨昌就全線巴士用man

你又係李賤?

巴士跟亨昌

棍巴?

自動巴

你應該易好多, 我一陣要操路線...

ching幾時考？加油

自動波的確係易好多，但揸法又同巴士公司嘅巴士唔同

下星期二, 估計好大機會delay

9成9冇得考

lm

冇所謂, 反正都冇乜把握...

唔係停到20號之後再宣佈睇下21號正唔正常咩

今日25單 下星期有望考
但公墓園wfc到20號

新年前後考巴士同中型仲應唔應該上

聽聞公務員1月21日就會復工，唔知到時係咪就可以申請路試

多數Deadline前一兩日公布，今次extend去20號都係5號出新聞稿，所以到19號左右留意政府新聞稿就ok

問左，因疫情關係暫時唔開班住，稍後公布

有冇巴打個中型係甩左p先會送1/2牌定同時p1/2/18

p牌考唔到18喎

中型無P, 你直接加簽1/2/18。

運輸署繼續實施特別上班安排

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
運輸署今日（一月七日）宣布，為配合政府最新宣布政府僱員特別上班安排，運輸署轄下牌照事務處會繼續實施特別上班安排，直至另行通知。金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處將繼續暫停即時申請的櫃位服務，但會提供已在網上登記預約的櫃位服務，及處理經投遞箱、郵寄或網上遞交的申請（免試簽發香港正式駕駛執照服務除外）。

運輸署呼籲有需要的市民盡量透過網上登記預約服務。未能預約的市民可經郵寄或網上遞交申請，亦可於星期一至五上午九時至下午五時，利用設置於各牌照事務處的投遞箱遞交申請。

預計在特別上班安排下，已預約的櫃位服務輪候時間會較長。運輸署希望已遞交申請或需要輪候櫃位服務的巿民耐心等候及諒解。為免延誤，市民應盡量在牌照到期日前三至四星期遞交申請。

另外，所有駕駛考試服務，包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試，以及駕駛考試排期服務將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。在駕駛考試排期服務暫停期間，考生如需遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區的申請，可於駕駛考試排期服務恢復後的兩星期內遞交。

在車輛檢驗服務方面，運輸署轄下的車輛檢驗中心會繼續於星期一至五為已預約的車輛提供車輛檢驗服務。因在車輛續領車輛牌照前需通過檢驗，市民應盡量提早排期遞交驗車申請。

市民如有查詢，可致電運輸署相關辦事處，聯絡電話如下：

香港牌照事務處 2804 2636
九龍牌照事務處 2150 7728
觀塘牌照事務處 2775 6835
沙田牌照事務處 2606 1468
駕駛考試排期事務處 2771 7723
土瓜灣驗車中心 2364 7211／2333 3112
上葵涌驗車中心 2424 5215
九龍灣驗車中心 2759 7036
新九龍灣驗車中心 2751 8862

完
2021年1月7日（星期四）
香港時間13時15分

佢On9以為18有p

而家咁樣停哂排期 係咪等佢恢復正常先報學車比較好？

宜家係你想報都冇得報

2月頭考，學咗一堂都唔知好唔好繼續學

堅將同我講有得報
不過如果拎唔到學牌都冇用

其實個重點係運輸署暫停咗排期去學校報可能照報到，反正學牌照出到，你慢慢學住先

出到學牌呀，寄去沙田幾日就有人打電話俾你

而家尾期
中貨4/3
巴士5/3
重貨8/3
的士 25/1
掛接23/2

睇2月中開返考試未，如果未開返的話，都要準備係無考期嘅情況下學車了，因為有機會新排期嘅人(電子證書)會快過運吉署再重新編排考期嘅人

幅圖流喎

信則有，不信則無

一定請咩？

想問11/19日 有無有薪定無薪

試車唔得都有19日訓練咁同請個1仔牌由零開始教有咩分別？

1年前去見工
話請
但講明無論11定19日都係無薪
於是推了

留名
有冇人知考試信係咪一定要拎正本去考
我今日去李賤拎考試信佢比一封印有COPY紅字加痴撚住師傅資料既考試信比我，冇正本

ching報唔咩？
唔知李賤細車係點啦，商用車係咁
排期信正本會俾師傅，考試當日佢先俾你

自動波大巴，3月頭考了，都唔知而家學唔學好
又驚學完延到唔知幾時

原來係咁，因為之前我跟A1學私家車係拎正本信

我都有報自動巴，不過係2月尾考
我都唔知有冇得如期考

可以試一堂先睇下咩feel嘅，自動波好易上手。如果感覺良好嘅話咪臨考前幾個星期先開始操密d

巴打而家學左幾堂

1堂(2x45min)

不過自動巴我係跟亨昌

我諗我都應該要早啲學因為我考完私家車之後係完全冇渣過車

城仔有, $570一日

話說我見咗九巴衰咗之後去咗新巴見
查牌驗身都搞掂 等開返班
但係九巴前日又打返俾我話比多次試車機會
真係好心大心細諗緊去唔去好

你住港島？

李賤一向畀個Copy你 個正本畀師傅
利申 自動波大巴跟李賤 1月尾考

老虎魚蝦蟹都去
當係練車
又唔係去就要同佢簽約

將軍澳去柴灣近同快過荃灣
但你返工邊區?

正本到你考cfu會俾你

睇錯以為問我
不過柴灣考應該易過荃灣？

我住港島
舊年18考柴灣
10都係柴灣，但疫情關係，唔知幾時先有新考期

如果有啲閒錢，
去租車易租架hiace（有1,2牌）
或者大昌租私家車（只有1牌）
（如果有電單車都可以）
睇下考試路線再決定都可以

我覺得最難係泳池調頭，有暗斜好難搞

荃灣都有喇。 練習、練習同練習，完。

泳池調頭只可以有3手?

夠位就1手都得
調頭出街前考咗
嗰度調到出嚟就得 唔夠位可以做多幾手

個度我都有比師傅話倒車太快

30手都得，唔好太接物體同倒後果下大動作啲睇撚清楚前後左右有冇人

有無巴打知留牌過戶點搞
網上可以預約過戶 但佢寫明唔比留牌

29手同31手都得
30手仲係後波緊

九巴試車唔太難
不過仲等緊開班
無得考牌而家

你咁認真回應佢嘅

唔好笑呀，真係有人考大巴要9手先落到嚟

幾多手本身唔係問題
但咁多手仲可唔可以做足所有動作先係問題

想問有無人跟過有記學20牌？

我

感覺如何？

李健肥佬有料d,不過好臭煙味

我荃灣考中型柴灣考巴士
同樣係一take pass
可以同你講一定係柴灣易好多
德士古道迴旋處實在太多車
太多外圈L
柴灣螺旋處簡單好多

我覺得都係人夾人

舊年9月肥20沙田
跟住10月衰柴灣10
原本12月學牌到期前考10, 疫情關係未有新期

既然都要續學牌，諗住再考返20

已有：1,2,6,18

有冇消息話21號打後嘅駕駛考試係點安排？

等後日19號星期二行政會議開完會林鄭點講先啦

今日初步確診都80單應該繼續停啦

1A牌兩年冇渣車，第一堂學大巴覺得自己完全唔識渣車

請各巴打指教傷殘人士駕駛能力評估會做咩，或者識得人做過？🙇‍♂️

傷殘人士可以考商用車？

電單車反而我就知可以，google 亦都有答案，但商用車就真係未聽過

我本來12月頭考10牌
疫情關係停左
跟住12月中返工工傷
覆診醫生話要做

若有需要，本署會轉介你往醫院管理局社區復康中心接受更詳細從醫學角度進行的傷殘人士駕駛評估，以確定你是否具備足夠的條件駕駛車輛；

我本身有1，2，6，18
唔好無左任何一個

oic

但只係怕會變咗 1A, 2A, 6A, 18A...

考牌主任會要求考生在指定的窄路上用兩前一後「三手軚」或三前兩後「五手軚」方式作掉頭。掉頭時，考生先要察看交通情況，發出適當訊號，不得碰及任何物體，例如，圍欄、渠邊石壆等。

大巴乜唔係最多五手咩，但我師傅話多過三手就肥

個度唔係做窄路調頭位置
搞清楚先

跟邊間學
係咪自動巴先

如果會康復嘅話唔會變掛

李賤自動波
1A考石蔭覺得好簡單
今次行左一轉都覺得起碼要2 Take

希望啦

benz
葵盛圍同大窩口條路係難行，周不時又有廢中廢老衝出馬路，山上又好鐘意隨時整個臨時交通燈。不過揸自動波嘅話可以專注路況，部巴士只係大部d嘅私家車，揸下好快上手

你幾時考？我2月尾考都已經打定輸數

好多死車，臨尾迴旋處又好撚多車
學私家車打燈枝野係右邊，巴士就左邊，搞到成日打錯燈

我3月頭考都驚驚地，而家狂學

一年都唔知有幾多個考生死係迴避度我覺得絕對要有d運先考到

打燈呢d揸多d就慣粒制係邊，歐洲車係咁

3月頭我覺得都未必恢復到

一向覺得嗰個迴旋處啲人趕撚到投胎咁 咪慢慢行讓下佢囉 暫時最顛試過有架泥鬼係讓線前一個車位閘我
揸多兩下就上手架啦加油

不過而家覺得揸去調頭嗰段路先係最難搞

利申 今個月月尾考 跟李X自動波巴士 可以繼續課金了

渣大巴睇位要好小心，否則未出考場就肥

報左2月打後路試既朋友準備練車都得啦

想考中型，聽人講荃灣難考過柴灣，但機場番工去柴灣學又好on9

姐係中型同重型泊位反而易d？

有冇大巴泊位公式分享下？我跟亨昌學

開返考試咩

政府宣布，政府僱員特別上班安排將會延長至本月27日。除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員繼續留在家中工作。政府會密切監察疫情的發展，27日前再檢視情況。

28號再review可能又繼續WFH都未頂啦 前幾日先100單

好衰唔衰只要有1個咁多考牌官中招，又停

有冇人考鏗鏘自動波Man？
定係李健Benz會易啲？

應該冇人會學曬2款車
小弟就學緊亨昌man

揸開Jazz嘅撚樣覺得部巴士好撚肥
成日踩到條線
同埋個break好難控制
點算

荃灣個迴旋處好戇鳩
咁窄畫3條線托咩

死人教車佬發撚晒茅
睇嚟就嚟頂唔順
日日就whatsapp+電話問幾時有時間學車
我同佢講一日未有新考期我都唔會學
你冇錢開飯關我撚柒事咩

兩樣都係慢慢就慣
迫力可以少少咁加上去嚟踩 習慣部車個反應同風迫力個特性

唔使驚 好多雪牌都係咁學同考

教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩教車狗餓死關我撚事咩

死撚晒仲好，即刻開返師傅牌抽籤

師兄/師姐
你跟邊間
考咩
邊區？

真係驚既，加錢補鐘

熟能生巧

下邊個咁搞笑
我12月停學我師傅都冇講野wor
係有呻成日俾人抄牌

同問
我師傅話終於可以休息下

ching揸邊款車？好似唔同車型都有影響

我揸man個款，第一堂就覺得個迫力好似私家車咁柔

部Benz
油門好正常
但個break踩少少冇乜反應，踩多少少就好急咁
之後驚咗，慢慢躝就算

踩多幾次就慣

Benz係咪即係李健用緊個部?
屌佢踩少少剎唔到
踩多啲成部chok一chok停哂

教車狗餓死未?
有冇教車狗頂唔順去左拎綜援？

岩呀
呢班低學歷垃圾死晒都唔會影響到香港

個個有錢到傻
你驚佢會餓死
之前上堂師傅叫我補鐘直接比Cash佢唔好經公司
話咩停考試搞到冇乜Cash要禁錢又咩冇糧出又盛
點知見到佢戴個隻錶應該係貴野

本身就應該預夠一定距離收油
慢慢掂落去個迫再漸進咁加力控制同比時間感受個迫力嚟料
當私家車咁渣死硬

開大車要預5個車位收油、落迫力是常識吧

大把師傅驚公司抽佢一半
自己收cash當你個個鐘冇學過

次次我都上佢公司交
佢俾公司抽水關我閪事咩
佢要自己收又唔回番幾十蚊俾我

李健份學車口試題，格離整個意見表
其中一題就係問：補鐘錢比師傅定學校交錢

係係咪拎黎捉鳩師傅

大把GP1偷偷地落公司格俾人炒過啦
所以有時d教車佬唔好欺人太甚

上次問李x想再補堂係落公司比錢定直接比師傅
佢話直接話比師傅就得

俾師傅個師傅有照正mark低俾番公司咪冇事囉
大把死仆街偷雞啦
捉到咪抵撚柒閪死囉

教車狗仆街死全家啦
屌你老母閪

我果個自從12月 提左幾次有需要就學車
之後就無催我

要學就自然會搵佢
洗閪佢催咩

一日冇考期都唔尻柒學呀
死傻西繼續日日打電話搵水魚啦

如果佢打比我都無用
左手受傷，有排好

搵過第個啦

我果個反而係上個月頭朝早公佈停考，中午就主動打黎叫我唔駛學住，等出咗新考期先再搵佢

我中型果個(舊年2月)直情話：你都有排無得考，唔好送錢比我

岩岩係荃灣過迴旋處
我想慢慢睇定啲先出
師傅係咁話冇車出出出
點知我比油個陣就有架車出黎
即刻比佢踩停左
下次都係唔好心急, 睇定啲先出
唔好理師傅催鳩你定後面呠鳩你

如果想考18邊間好

我重型果個直情唔俾我學叫我收到考期先再搵佢

話唔定師傅心諗：以前一年除左過年個4日，日日都教車
終於叫做放下假

李x,柴灣陳師傅幾好

架車操縱不難
唯一只係A,B線漁灣村出邊路口，右轉返考場比較顛簸

反而果part我覺得唔太難，最難應該係a缐工廠區，好多死車

2月1 考中型。今次仆街喇 應該有撚排都無得考？ 學牌4月中到期。想問下學牌過左期 係咪都考到車？

我都係2月1考，肯定冇得考

考到，但如果延到4月後你真係打算唔上返1-2堂練返熟個手感就去考？

不能同意更多，豐業街出新業街個讓線位伏到仆街

唔知算唔算離題
如果想出架van
而家出vito t6 定hiace好？
rj車會唔會整到仆街？

到時有新考期先學
依家學只係送錢俾教車狗洗
冇錯，係低學歷垃圾教車狗

今日有位師兄喺柴灣練泊位撞到架私家車我排喺1佢後面，搞到我要R波閃人

佢個師傅發緊夢？有乜理由見到就撞都唔踩停

師傅落車去廁所叫你自己泊乃柴灣常見

比較好奇師兄R波走有無困難

中型?邊間?

不能同意更多
個師傅每3日就撩我繼續上堂
我每次都同佢講我冇咁多餘錢扔落無底深淵

餓死就唔會餓死
不過好多GP2,GP3呢2個月扣埋得番幾千蚊一個月

個師傅應該水洗都唔清

到時開返考試咪又賺到fat fat

早幾日返九巴上職前課程
啲師傅話唔知幾時先可以恢復考車
恢復咗之後仲要等前面既人考哂車，跟住先開始到我地學
預計都有排先輪到我地上
本身份工分分鐘未必肯比我留多幾個月，真係頭痛

老新嘅表示職前都未上
真係起碼等到3月先開返

話唔定4月22之後(檢疫酒店計劃去到果日先結束)

你咁lum等到天光都出唔到啦
見到準備冇車就做定手腳佢一過就出快狠準

到時又會延長啦

好難
見到冇車黎但隔離線又係大車
點都等佢出左先廢事Hi到佢
轉頭又有車黎

其實考18可以自己租架5.5練路面，係練唔到泊位調頭

總之你foresee到出車唔會撞到兩條線啲車就出得

老新好似早一兩個月已經乜都停哂

以往好似連續一兩個禮拜得幾宗確診就開始恢復返
不過而家日日都幾十宗，真係無了期咁等
除非突然確診宗數急跌，如果唔係最保守估計都起碼三月

本身今個星期路試，係咪可以確定取消，然後等運輸署通知新考期？

無錯

我就係咁啱停考牌之前驗完身

原本10號牌考期係2月3 考，睇黎都可能凍過水, 仲淨番4堂。
小弟資質差，11堂bus 唔太上手，預左補鐘
而家諗緊繼續學，學到上手先，定係出左個考期睇住個考期黎？

梗係出左考期先再欣時間補鍾啦

師兄你考柴灣？邊part 唔上手，兩腳極力子？

係呀柴灣，兩腳極力子都還可以，係手腳慢，泊位ok, 掉頭味學，街味出，係轉灣果陣預唔到位

三手調頭唔係好難咋

恢復wor
唔知考牌有冇

點解學淨4堂都可以未出街同學3手軚？

3手軚我反而仲未識預幾時回軚同踩停

聽日開始恢復部分公共服務，運吉處有資料講恢復考牌未呀

乜商用車唔係第一堂就操線架咩

應該資質差掛
頭5堂係到兜圈，第6~7堂先教我泊位

起碼聽日之後先講

一陣話下星期開始返考試點算
好多堂未上

2腳極力子同風迫力都未識踩操咩線

1月28日開始復工，唔知包唔包路試

安全有序恢復更多公共服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
為了社會整體防疫抗疫的需要，政府自去年十二月二日實施政府僱員特別上班安排，除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員留在家中工作。考慮到社會和經濟運作需要，政府發言人今日（一月二十六日）宣布，由一月二十八日起，政府部門除了會繼續提供緊急和必須的公共服務外，亦會恢復部分基本公共服務。

發言人說：「即使受疫情影響，政府仍有責任維持社會和經濟繼續運作。為應對市民大眾和企業的需求，各政策局及部門會在採取針對性措施減少社交接觸，以及在實施預防感染措施的前提下，由一月二十八日起恢復提供部分基本公共服務。政府的最終目標是在條件許可下，全面恢復正常公共服務。」

有關部門會另行公布其所恢復提供的服務和有關安排和詳情。各政策局和部門若需要時間部署人手、物資和作出所需調整，或未能立即提供全面的服務。

發言人表示：「為了減少人流和社交接觸，各政策局和部門會採取彈性措施，盡量減少辦公地點同一時間員工的數目，例如將員工分成兩組，交替在家工作，或是擴大彈性上班和午膳時間的幅度，因此辦事處的開放時間或會有所更改，市民輪候服務的時間亦可能會延長，或是需要更長時間才能完成處理申請，我們希望市民理解。」

發言人呼籲有需要的市民盡量利用郵寄、投遞箱或網上服務等方法，以獲得所需服務；假如必須前往政府大樓或辦事處，則必須一直佩戴口罩，並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測、使用「安心出行」流動應用程式和人流控制安排。

發言人亦呼籲僱主按運作需要，作出彈性的上班安排，包括按情況讓員工在家工作，以減少社區人流和社交接觸。

完
2021年1月26日（星期二）
香港時間16時00分

我都係2月3，柴灣

我2月1考中型，柴灣

2月1中型 佢老母如期舉行咪仆街？

等消息，如公布左可以考拿拿臨打比師傅

我第一日學喺柴灣巴士廠出面兜咗幾圈學兩腳極力子同泊位就帶咗我出去行晒兩條考線

仆街 2-10號考
岩岩那那林book哂所有堂先 而家有啲後悔

師兄跟邊間學？

屌拿星，我1月28號大巴，2月1號中型，佢咁撚遲先講復唔復考

參考返上次wfh
8月24開始返工 27號宣布
9月7恢復駕駛考試
今次就28號返返工

ching 揸開棍波車？

冇呀，6年前考完個2號牌之後一直都係揸1a 比起完全雪藏牌嘅叫做多少少路面經驗咁囉

1年前跟陳師傅
第一日泊位，調頭A線
第二堂已經B線C線

我都係咁喎不過我從來都未學過棍波，所以要先學一腳，第四堂先學兩腳，兜咗成五堂先出街

我已經有2號牌，不過平日揸開自動波，第一堂都死左幾次火

我都係

睇黎都大機會再約期考

ching學咩車？
我學重型個陣學咗2堂先叫做搞得掂個迫力

咪同你一樣堅將man，不過你考10a我考10仔

所以我建議最少一/兩個星期操一轉，起碼唔會生疏晒

點解後悔?

未confirm路試會重開

聽師傅講過，有人考大巴係車考完口試唔記得閂門就開車，連位都未泊就肥左

幾年前讀書考左個保安牌，一直冇用過
一個肺炎搞到我連正職都冇埋，個牌突然又好有用
考多啲牌冇死

最後果句真

啲野永遠係：
平時無撚用
點知突然有一日可能助你一把，甚至靠佢搵食救命

講得啱，而且唔怕辛苦，揸車多數都可以搵到兩餐

開26先?

上次都係

正常，考官咁驚死，26最好唔駛同車

以前有無失魂司機(路人甲果種)一野從後撞低電單車考牌佬?

個學神無睇鏡留意考牌官位置
返左去都係唔會合格？

睇唔明
呢單係點

師兄你拿拿聲考左佢，了結左件心事好過啦

比信心自己
我考2牌港島，丙部路試第三次至合格🤦🏼

合格之後都係份工需要間唔中揸下（1個月可能1日都無），夠3年（舊制）膽粗粗報的士🚕（6號）之後再報18中型🚚
兩個都係一野合格

6就死讀書
根本冇難度

經考慮各類車輛的駕駛考試形式後，運輸署會於二月一日起恢復電單車駕駛考試（包括乙部試（強制試）及丙部試（路試））。

已預約於二月一日或之後進行電單車駕駛考試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。原定安排在二○二○年十二月二日至二○二一年一月二十九日期間因駕駛考試服務暫停而未能進行電單車駕駛考試的考生，將陸續獲運輸署個別通知其新訂的考試日期。

其他駕駛考試服務（包括私家車、輕型貨車及商用車輛路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試），以及駕駛考試排期服務（包括即時申請的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務）將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復有關駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

除左電單車繼續停考試

都估到

反而諗緊農曆年後會唔會全面恢復考試

2月尾考巴士但淨係學咗2節

當係應酬下政府就算

其實電單車條隊真係好長好長
利申：考緊

嘛就係
同考食Q牌、綠卡之類嗰啲一樣，熟書/熟試題或者有留心上堂嘅話，根本冇難度

邊似得考其他車牌咁

去海事處考埋二級遊樂船？
又係咪書
考試合格就有效到65歲

考完可以揸d咩？

船

咁呢樣我都知 不過船有咁多種想知可以揸邊類型啫

啲313真係趕撚住去死咁
喺大窩口道落斜等緊燈，佢過雙白線喺旁邊閘埋嚟

揸遊艇，快艇，有動力嘅帆船，啲人玩 wakeboard、拖住香蕉船嗰啲都計

不過我都係亂嗡吓，呢度汽車台應該要返去船台先有人答

考左啦
船主大偈就真係深過的士牌
不過都係自修一take pass

可以操控15米以下Class IV即係遊樂船隻
水上電單車都要

大窩口道你揸得太慢真係會頂住後面

船我就只係見有呢款遊樂船隻牌照

但係咪應該會好似商用車咁有埋商用船嘅牌照？漁船、天星小輪嗰啲又點計

好似無分商用牌
淨係有長度限制
再大隻啲要考一級牌要有幾年揸船經驗先報得
利申: 報左二級船但未考到

搵食船要考本地船隻牌照
唔係尻流流遊樂牌揸得

已經屌住前面部43屎忽咁去
同埋313左轉上石頭街，我係直行，
佢夾硬擒上嚟做埋

你講嗰個本地船隻牌照好似係隻船嘅牌，即係好似車都應該有分架車嘅行車證同埋人嘅駕駛執照（定係船無分架？）

咁個人揸船嘅船牌呢？好似除咗尻流流遊樂船之外都唔知點考，我硬係覺得尻流流遊樂牌有啲似踩單車嘅牌咁，讀下書就有，連船都可以未掂過，真係尻流流

但係考揸搵食船嘅牌（天星小輪、漁船）好似冇考車咁易搵到資訊點考

搵食船即係Class IV遊樂船隻以外嘅船
全部要本地船長牌(船長)同本地輪機師牌(大偈)先揸得
各有分一二三級
全部要船上工作經驗
部分更要到指定學校上7-14日堂先考得

我明白大家都好撚慘
冇工開冇得考車
雖然我都俾人炒尻左
不過呢度都係集中講翻商用車啦

3月頭考大巴都唔知操唔操爆佢好，萬一考唔到又要無限補鐘

橋底掉頭真係好難掉
仲要有暗斜

咩車種
邊度

我2月尾考
真係唔知操唔操好

keep 住一星期一日先?
真係開就密集上

仲有泊位都係
大巴好難知架車係咪已經扭返直哂
有時以為直哂點知原來要轉多個圈知直哂
搞到泊位一開始個位唔靚
最後出撚哂界

我師傅話3月都應該好穩陣考到
所以我而家都諗住一星期2-3堂咁操

考大巴真係要狂望鏡
有時望少左幾眼架車已經偏左/右有時差啲上搏咁濟
荃灣有啲路又窄
轉個灣已經踩哂線
搞到有時又要騎撚住條雙白
好撚難呀屌

仲諗緊，發覺返工真係好難夾學車時間
下星期過年又冇一個星期，萬一復考真心怕街都出唔到

泊位個陣一開始唔係直後嘅話已經唔可以靠公式泊位要靠即場發揮

學重型個陣師傅講過，部車直唔直行緊個陣先知停係度係唔知，所以泊位前要眼望前睇直唔直而唔係望軚盤，如果唔係好易扭多/扭少一圈

唔知重型同巴士軚盤個圈數係咪一樣

正常情況下得富貴樓對出個灣位可以踩一條雙白行，其餘情況踩雙白就可以下次再考過

我有諗過數圈
我操開個架大巴最盡2圈半, 考試掉完頭先考泊位, 自己心裏面數住, 但到時緊張一亂就仆街

3月頭考重型 我都唔知約唔約師傅好住

巴打跟邊間學同埋你平時有冇揸開車？
如果係雪藏牌嘅話淨係學識揸順部車都要幾堂時間

李健 無揸開車
之前肥過一次中型就唔多想再花時間落部jac到

我都係跟李健學重型，個師傅都算唔錯
學中型唔揀isuzu簡直攞苦黎辛

其實有爬過下文都知道用大陸車學車係搵自己笨。報名時又唔係無得指定。

睇過勢，年初五應該考得，好好把握呢個黃金日子，週圍無車，合格率大增。

私家車鬆手制就會自動慢慢咁郁車
只係需要踩腳制收油
但我操個架就唔係
一定要比油先郁
有時細細力冇反應
再踩大力少少已經飛左去前面

哦~咁係波箱唔同，學神個d自動波巴士係AMT所以鬆手制要俾油先識行。巴士公司個D係真。自動波，一鬆手制就自己識行

我有FD學緊自動van，佢話係暗斜調頭要俾油先行到，可能係唔夠力

想問下巴打，泊位係咪比較易d？

想問下幾耐先會寄返過考期比我？

我覺得兩樣都咁難

揸過自動波hiace，入個D波唔使俾油都已經好夠力，正常泊位調頭印brake已經夠做，係明斜掉頭先要印少少油，明顯好揸過自動波私家車

但自動波學神巴士就真係唔俾油唔識郁，泊位調頭都要熟練俾極輕嘅油做車慢軚快，唔太容易
調頭會仲難少少，一來要睇得準啲，更重要係葵泰路一多車就……可以兩堂鐘都練唔到兩次掉頭，而且啲畫線同考場好大分別，頭幾次練真係成個人on99

一開始以為只係印brake同印油門嘅分別，上次揸過一次之後就發覺完全係2回事

新仔黎留個名 18號JAC車. 1月28考.(等信) 17號宇通自動波. 2月8號考

巴士比中型大架. 成日比師父話入線唔靚同扭呔太急. 有冇咩建議/_\

2月8基本上都考唔到嫁啦
會唔會係車速太快而導致入線唔靚，同一時間見到入線唔靚就扭軚扭快d追返個灣搞到好大離心力

我都試過扭軚扭得太急俾師傅話，因為自動波真係好易踩快咗都唔覺

我都2 月8 考 應該都冇

用重型做參考，即係受影響既商用車考試改左期最快都要3月8號之後考

1/12 肥左18牌
見差唔多兩個月冇掂車
早幾日搵師父練車
爽呀 泊位調頭冇車唔駛排
任練

做咩揀晒大陸車考

岩岩係荃灣學泊位調頭, 好撚多車估唔到平日都咁多人

聽師傅講話8號應該有消息講話復考

冇跟學院，經棍van私人師父介紹

頂呀...仲約咗師傅星期六學
會唔會玩死自己

我而家星期六日剩係行街算平日先練泊位

平日我只可以夜晚學，所以冇得揀

太遲啦 個個知道差唔多復考
仆住出黎學

代表會有得考？

8號考,7號都未公布？

8號公佈返幾時復考，但冇話係8號復考
其實都應該幾信得過，畢竟佢地一定係同考牌官有聯絡
收到第一手既消息

仲有幾日就已經係假期
恢復應該最快都新年後

起碼過年後啦

琴日學咗2節
但行咗2條路線各1次+1次調頭就夠鐘，1次位都未泊過

我2月2號下午1點3學2節
行完大窩口去調頭泊位
泊左8次 調左4次頭
再行永基路落堂
即刻覺得呢兩堂好抵

想問下係荃灣學巴士嘅ching，係咪好似重型咁一次過學3節比較好？

我係12月中報左dc 筆試，仆街12月17號比政府扣左支票數。但仲未有郵件比返我講幾時考

同師傅夾啦 冇話好唔好啲，你燒得起錢點上都得架

之前仲有一個鐘練掉頭泊位
練得個4次泊位同一次掉頭

一個鐘先練得咁少睇黎之後嘅學車都要3節3節咁上

有啲師傅講明每次要上3節

冇計, 4架車排隊

4架正常啦
我上年11月學排三四個未先練到泊位

李健啲仆街師父去到泊位 個位置先慢慢同學生講解點做
我係後面等緊 火都黎

後尾考車
見泊位肥既多數都係李健

問師父 佢話李健教個套 睇錯位冇得補救
好易泊出畀

唔係個個都係咁教嘅咩，公式嚟
個位唔啱點都要自己執生嫁啦

考場開返去睇下 有啲師父教會有分別
我考果日 好多人肥泊位

我覺得泊位仲難過出街，肥左街都唔洗出

泊位 唔過界冇得肥你
出街 睇你唔順眼就肥鳩你
我就係一個例子

冇比人踩停我諗已經袋左半個牌係手

我冇俾人踩停都肥

荃灣調完頭就要打莊開始泊位
睇片都真心覺得難

調完頭首先要識整正架車，一開始唔正多左/少左個圈又唔知
咁就好難救，啲公式幾時扭已經用唔着
仲學緊點樣知架車係咪直哂

屌你老母22號先開返

運輸署二月二十二日起全面恢復駕駛考試（路試）服務

運輸署今日（二月八日）表示，為配合政府逐步恢復提供更多基本公共服務，運輸署二月二十二日起全面恢復駕駛考試（路試）服務。已預約於二月二十二日或之後進行路試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。因駕駛考試（路試）服務暫停而未能進行路試的考生，將會陸續獲個別通知其新訂的考試日期。

在防疫措施方面，為減低病毒傳播風險，所有參與駕駛考試（路試）的考生必須在考試中心場內及考試時戴上口罩，並在進入中心辦事處前使用酒精搓手液清潔雙手，以及必須接受運輸署在現場安排的體溫檢測。沒有佩戴口罩、拒絕接受體溫檢測或體溫檢測結果高於攝氏37.5度的考生會被拒絕進入試場及參加考試，而考試日期將另行安排。

運輸署呼籲，考生如身體不適，不應到試場應考，並應盡快求醫。如考生因健康理由缺席考試，可在考期當日起計一個月內遞交延期申請書及相關病假證明書或醫生證明書正本給運輸署駕駛考試排期事務處跟進及另訂考試日期。

駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務，以及駕駛考試排期服務（包括即時申請的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務）將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會繼續密切留意疫情發展，配合政府在採取有效預防感染措施並有秩序地逐步恢復更多公共服務的前提下，適時全面恢復有關服務。

在駕駛考試排期事務處暫停服務期間需遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區申請的考生，請將親筆簽署的申請信、身分證明文件副本及考試排期信正本郵寄至駕駛考試排期事務處（地址：九龍長沙灣道303號長沙灣政府合署2樓運輸署）。

有關駕駛考試排期之查詢，請於星期一至五上午九時至下午五時致電2771 7723聯絡駕駛考試排期事務處。

完
2021年2月8日（星期一）
香港時間16時36分

二月二十二日開始考試了，各位又要準備學車了

預左啦，黎緊新年點會同你考

好消息

運輸署二月二十二日起全面恢復駕駛考試（路試）服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
運輸署今日（二月八日星期一）表示，為配合政府逐步恢復提供更多基本公共服務，運輸署二月二十二日起全面恢復駕駛考試（路試）服務。已預約於二月二十二日或之後進行路試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。因駕駛考試（路試）服務暫停而未能進行路試的考生，將會陸續獲個別通知其新訂的考試日期。

在防疫措施方面，為減低病毒傳播風險，所有參與駕駛考試（路試）的考生必須在考試中心場內及考試時戴上口罩，並在進入中心辦事處前使用酒精搓手液清潔雙手，以及必須接受運輸署在現場安排的體溫檢測。沒有佩戴口罩、拒絕接受體溫檢測或體溫檢測結果高於攝氏37.5度的考生會被拒絕進入試場及參加考試，而考試日期將另行安排。

運輸署呼籲，考生如身體不適，不應到試場應考，並應盡快求醫。如考生因健康理由缺席考試，可在考期當日起計一個月內遞交延期申請書及相關病假證明書或醫生證明書正本給運輸署駕駛考試排期事務處跟進及另訂考試日期。

駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務，以及駕駛考試排期服務（包括即時申請的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務）將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會繼續密切留意疫情發展，配合政府在採取有效預防感染措施並有秩序地逐步恢復更多公共服務的前提下，適時全面恢復有關服務。

在駕駛考試排期事務處暫停服務期間需遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區申請的考生，請將親筆簽署的申請信、身分證明文件副本及考試排期信正本郵寄至駕駛考試排期事務處（地址：九龍長沙灣道303號長沙灣政府合署2樓運輸署）。

有關駕駛考試排期之查詢，請於星期一至五上午九時至下午五時致電2771 7723聯絡駕駛考試排期事務處。

完
2021年2月8日（星期一）
香港時間16時36分

屌本身19號考
咁鳩法排撚到佛誕

本身預曬時間sem2之前可以考10 18，
而家條隊咁長，完sem都未必考到
不過td開返考試就算係咁

我記憶中巴士停考前嘅尾期已經係2月尾定3月頭幾日，而家開返都唔知個新期改到幾時先考到

商用車慢極有限頂多兩三個月都清得哂
私家車Van仔就真係慢

公式睇唔出架喎要問個考生先知

+1
通常肥望鏡，踩線
迴旋處就掛住淨係望右邊，一開車唔記得望左右鏡

部車行住對眼望前先睇到直唔直，部車停咗/只望住軚盤係睇唔到

你預3個月啦
前提係你唔好肥

迴旋處望埋左右鏡夠時間咩
2秒後又有車黎
出極都出唔到

真
肥咗就分分鐘出年黎過

官：2秒後有冇車黎我同你都控制唔到，但起步冇望鏡就要肥

利申：真係有26夠膽死攝車罅，個次dup遲1，2秒都炒

我試過綠燈一開車，有個呀嬸行出黎
遲Dup 1秒應該撞左佢

垃圾運豬處開始出期未

琴日先話開返考牌
今日已經見到有老九嘅學神操車

相反 新記應該仲要等到2046

新城叫你放無薪假
仲要收車
等下啦

葵泰路尾練泊位開始多車

已知
柴灣大巴
2月24星期三（新十三）下午有考試

估計中型一樣

2月24荃灣都有巴士考喎

近排張通告仲要寫無薪假最理想都要 3 月先取消
真係分分鐘去到 3 月都未有班開

呢個期係岩岩出？定係之前已經一早排咗呢個期

之前果批
我問來係為左睇考試

柴灣大巴有新考期

3月8日星期一

下午
原本我考12月

收到信？

正確

咁快出到信？？？

柴灣大巴 3月10 早上

原本考幾時？

12月中

今日我都收到九巴通知，3月頭可以開始學車
估唔到咁快有通知仲以為要等到4月先有得學

Ching加油
分分鐘你考到我都未學到

祝你早日收到開班通知

點解你地咁快有信架我原本都係12月8考柴巴仲未收到信

我都收到信3月10日上午, 原本係12月11日考柴巴

我中型都未收到 可能聼日有

我原本遲你1個月先考，睇黎要過咗復活節先有得考

啱啱收到信，我考上晝10:10

想問下考荃灣大巴既巴打
你地係出迴旋處前停左架車
見到冇車再開車前
會唔會再望右左右鏡先再出
呢個問題我諗左好耐
定直接一見到冇車黎直接出

考牌黎講，唔望鏡開車即死喎
所以應該要望定鏡先開車

利申：呢個位我成日唔記得望鏡就開車

我師傅話呢個位望就最好
但學個陣成日話冇車出出出
我連鏡都未望

肥左2次🀄️型

荃灣?

係

最緊要知肥咩？

一次調頭 一次泊位

荃灣果到年中唔少人死撞膊我見過位都未泊就撞左邊膊收工

試下考柴灣？

其實都冇乜關係, 佢肥兩次都唔係出街肥
泊位掉頭肥你考邊到都一樣

因為聽過有人換場考就掂

利申：住港島梗係考柴灣
中型一野合格

巴士肥出街

亦都見過有人柴灣中型場都出唔到

學左咁耐先轉場？ 🥴
知道邊度唔夠就集中火力去練習吧。

另外，建議實地睇一次人地點考，係腦模擬下都有幫助既我諗...

你最後果句
簡直要置頂

睇同唔睇可以差好遠

如果自己有車，又有時間
自己搵考試時間去視察沿路（尤其是學禁路段），睇下會唔會有啲野平時留意唔到
就算用電單車都幫到下

我第一次考中型之前 前兩個都出唔到街
一個太遲攞軚 一個車太快撞膊

睇吓人考試係有用嘅
睇吓個過程同個環境
平時巴士廠嗰個位係向下暗斜 泊到咁上下要印迫力
考場個位反而係暗斜向上 吊穩個極力子就唔大問題

柴灣考場暗斜唔係向前門口咩？
定係我搞錯左🤔

你冇錯
我想講喺考場向後泊位嗰陣係上斜

考巴士果次我停早左
格硬空波溜前些少再入後波

最後衰係街市個袋口位

我試過考中型調頭嗰陣停太前
焗住第一手開始之前溜一溜後

有冇ching有巴士泊位可以share下
我練個陣發覺跟師傅條公式嘅話左鏡會好近雪糕筒

今日練左幾次都撞雪糕筒

我懷疑今日見到你

唔係 我差唔多6點先去練
練左成半個鐘先有一架中型一齊練
全程唔洗等，練左好撚多轉

因為我琴日見到好多後生仔學巴士中型同重型反而冇咩
我朝早學個陣有3,4部同我一齊學緊

遠 同埋仲有幾堂比左錢未上

有冇人收到中型新考期?
原本12月中考
依家乜消息都冇

12月尾中型 等緊信
而家都唔知約唔約定師傅好...

重型考12月中有信
新期3月18

我估可能要4月
最好約定先 依家d師傅好似開始難約
今日學車見都幾多中型學緊

Same

咁原定1月中考嘅應該要到4月中先有得考

1月中寄左信考的士 到而家未有回音 係咪仲要有排等

連的士筆試都未開返
等下啦

btw, 係會extend, 唔好咁老定

而家啲師傅booking好撚爆，約親都得返夜晚咁濟
3月頭考上左20節都仲比師傅屌緊
預左肥佬排快期
利申 李賤自動波大巴

放鬆心情考可能有意外收鑊

我個師傅暫時仲好易book
師傅通常屌你咩？我2月尾考得返最後5節

利申:亨昌自動巴

迴旋處成日話我冇車唔出
我見到架車好撚遠諗住出比佢踩停左
但出左我先醒起出前冇望左右鏡

我覺得迴旋處個度真係憑感覺
至於出之前冇望左右鏡，唯有搵方法迫自己望
e.g.做每個動作都講出聲

排期事務處幾時開門
我要改期！

好大壓力，一肥左就分分鐘5月先再考過

荃灣巴士 23 24號有考試睇
諗住去觀戰

唔知多唔多人飛機呢

點會飛機老閪都考左先
而家肥左/No show仲未有得排期

我估可能有人學唔切掛

到時我黎睇你考

柴灣中型原本1月7
新期3月29

你應該好易估到邊個係我

咁多人考難估

有幾多人考自動波巴士喎

下星期有兩日考, 未必撞到你
你係享昌?

係
師傅仲話朝早有時間俾我，問我操唔操

梗係操
我而家計埋補鍾都應該用左差唔多10k

運輸署三月十五日起恢復駕駛考試（筆試）及排期服務

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
運輸署今日（二月十九日）表示，為配合政府全面恢復正常公共服務，繼二月二十二日起恢復駕駛考試（路試）服務後，運輸署將於三月十五日起恢復駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務。因筆試服務暫停而未能進行筆試的考生，將陸續獲個別通知其新訂的考試日期。

運輸署亦將於三月十五日起恢復駕駛考試排期服務，包括駕駛考試排期事務處即時申請的櫃位服務、處理首次及重考生駕駛考試申請、駕駛考試延期申請、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務。

在防疫措施方面，為減低病毒傳播風險，運輸署會在筆試中心實施預防感染措施，包括加強清潔考試中心內的電腦。所有參與筆試人士必須在考試中心場內及考試時戴上口罩，並在進入試場前使用酒精搓手液清潔雙手，以及必須接受運輸署在現場安排的體溫檢測。沒有佩戴口罩、拒絕接受體溫檢測、或體溫檢測結果高於攝氏37.5度的考生會被拒絕進入試場，考試日期將另行安排。

運輸署呼籲，考生如身體不適，不應到試場應考，並應盡快求醫。如考生因健康理由缺席考試，可在考期當日起計一個月內遞交延期申請書及相關病假證明書或醫生證明書正本給運輸署駕駛考試排期事務處跟進及另訂考試日期。

此外，運輸署呼籲進入駕駛考試排期事務處及筆試中心的市民使用展示於各處所入口當眼位置的「安心出行」場所二維碼及「安心出行」流動應用程式，以配合由三月一日起進入政府大樓或辦公室前必須使用「安心出行」流動應用程式的安排。

有關駕駛考試排期之查詢，請於星期一至五上午九時至下午五時，致電2771 7723聯絡駕駛考試排期事務處。

完
2021年2月19日（星期五）
香港時間18時10分

梗係操啦
有時偏偏係考嗰日整路 行一兩次街好啲

我考前一日都係考試，變咗前一日都冇得操，最後一堂係考試前兩日

考個日早啲操, 通常應該有位留比你掛

已經約咗啦，希望唔會愈操愈衰

如果同一日有3，4個考牌真係唔會留到位

所以要早啲Book
我師傅下下個星期其中一日平日已經full左
呢排停考啲人有新期即刻狂上堂
遲少少已經冇位

上嚟派派彩先
原本1月13考重型
今日收信 排咗4月9

想問下大家考巴士牌Total用左幾錢
我未考都已經用左15K係咪已經太多
我驚retake 20K都落唔到樓

屌
考牌都要嘟安心出殯
明明運輸署有曬記錄

咁我應該4月中先有得考

自動波黎講我覺得係
巴打上咗好耐堂？

我計過我考前上左19堂即係38節
因為我考完個私家車牌冇渣過

巴打個牌雪咗好耐？我當年考2次棍van都好似冇38節

你仲有半個月先考，仲可以進步到嘅
可能我學過重型先咁快上手

雪左兩年
考完私家車再渣車已經係學巴士
我見個個話5K 6K已經搞掂好勁
乜得個8節12節真係會操得熟既咩

個d應該係平時揸開車/考自動波
8節有d抆水12節可能有d機

慘 上左2堂4節重型發覺好鬼難
已經覺係肥緊

ching跟邊間學同幾時考？
我第一次考個陣學咗2x節都肥咗

李健 3月頭考
學輕型中型都唔覺有問題
到重型架車長又闊咗就變咗連轉灣個時機都好難捉

最新柴灣大巴考試日期
2月22（星期一,新十一）
2月24（星期三，新十三）
3月1（星期一）
3月4（星期四）
3月8（星期一）

中型去德安定李健好

學咗中型又學重型？
我記得學重型頭2堂都係個停車場玩個濕鳩風迫力去到第2堂後期先出街練斜路開車

希望1 Take過啦
好撚驚個迴旋處

第1堂行路線再學泊車 第2堂就同你一樣停車場學調頭
風迫力平時無太大問題係調頭驚掂到先俾重腳咗
泊車同調頭都仲有公式所以問題不大 但到其它靠自已發揮啲幾時轉幾時回呔就唔得了

荃灣德士古迴旋處應該多車過柴灣

望右左右鏡-->再望有車
望右左右鏡-->再望有車
望右左右鏡-->再望有車
望右左右鏡-->再望有車
望右左右鏡-->再望有車
無限Loop

柴灣中型考118總於收到信

第一堂就行到路線咁勁想問下重型同中型個油門迫力極力子係咪差唔多？
我覺得重型要比中型偷多d位同遲d扭軚

荃灣重型考118都收到啦

勁就唔會俾師傅係咁話唔掂/你咁樣肥緊
差好遠中型我自已覺似van仔多啲
油門黎講只係輕輕踩已經有反應 落波呼油都只係踩深少少就做到
但重型明顯係要踩到底先見個轉數表有反應
離合器就中型除咗我上面講咗 同埋好鬼硬有啲同我鬥力feel
而家重型鬆好多好好釣 基本上入咗波架車行就可以即刻放左腳好順一啲chok都無

重型好撚好力，部車成萬幾cc
斜路起步只放極力子都好順

終於收到補信
2月尾中型
3月尾巴士

另一款係咩？
同埋你考邊區

我學軒佬
但你幾時考，平時有無揸開車?

2月尾咁快

中型之前考試日期係12月？

四月中考，之前學咗十堂宇通

講錯
係3月尾中型 4月尾巴士
原先係一月頭 一月尾

今日冇人考試? 咁靜既

唔係好多人都改咗期咩

仲諗住今日會有人考

今日柴灣有考試
純粹係冇考生上黎

考牌官成最大贏家

計返日薪/時薪，做狗claim ot都未必夠高

班狗憑咩專業攞咁高人工
考牌官至少有車牌
班狗

請問而家仲有邊間係用5.5扮大巴嚟學？

今日荃灣重型 4 5個好似得2個出到街
巴士5 6個好似有2個出唔到街
好似全部都係衰泊車撞柱

出到街果啲有冇pass

李健大巴最少Pass 三個
其他就唔知了

多唔多人考？
重型基本上收曬皮
巴士戰況都唔太好

巴打加油
今日好多車(大巴重型) 都有兩個考牌官上車, 應該係跟車學野, 分分鍾仲手緊啲

wtf...
重型咪迫到仆街
ching知唔知聽日係邊2個組合？

係見到三個坐埋一齊, 逼到仆街
大巴就冇問題
唔知喇, 我諗緊聽日去唔去睇

收到信中型巴士同一日

如果中型都係咁就好笑
窄咁多

ching考柴灣？

荃灣 朝早11:15 同 1530

荃灣好似好少見

我考中型果次真係有兩個考牌官上車

好似每朝8:00番何文田「抽」考邊個場
「理論上」冇理由會知

佢應該講緊中型/重型/巴士邊兩個組合考試

各位
我今日荃灣大巴合格啦！

巴打係咪李賤

有驚無險？

亨昌

咁我應該見到你
但你未返黎我就走左了

第二次考
上次衰泊位
今次好緊張
當出到街就贏
平時揸開車
一般路面自問ok

你都考大巴？

我下星期考
今日黎觀戰

上次泊位點衰法？

叻仔
我第一次冇睇過

泊位扭右鏡撞棍

但睇完仲緊張
未考已經緊張到肚痛

今日都有師兄咁
有人救到最後Pass埋
有人救唔到落地

至少知有啲咩錯係自己冇諗過而發生喺人地身上

我今次扭入去嗰陣忽然人車合一
睇完鏡
鬆多少少又多又少咁
最後入完問我泊好未
我睇晒所有鏡先答泊好

今日睇左一陣
唔少車第二手掉頭考官已經落車睇有冇撞

我第一次考果陣佢由我撞

我驚扭左個下已經撞咗
聽講部man跟公式泊嘅話，左鏡係幾貼枝棍

好L近!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

緊張得滯定點

我上次考重型個陣，第一手未開始之前個官已經落車睇

巴打有冇咩心得係咪等尾旗入咗雪糕筒一陣先開始扭？唔好一到就扭
小弟聽日考

其實間間啲公式都係咁上下
我練個時有時都撞棍

係咪考柴灣

諗緊攞開d好定遲d扭軚好

有冇師兄係柴灣巴士 試場泊位同平時練習係咪差唔多

收到信
屌你老母2月19變5月中

跟公式
最後早得滯

都係
師傅都車身要啱唔啱好騎泊位格隻角

第二手係近啲架
咁你之後就大把位酒盞了

等4個月差唔多啦
我重型都由1月中變4月中

平時巴士廠對面練係暗斜溜後，試場有巴打講好似溜前

唔知係練得少定車身問題定公式問題
考重型個陣都冇咁驚塊左鏡撞雪糕筒

加油呀

常安試場個巴士泊位係暗斜向前
22/2個日有幾架巴士街都冇得出

星期一上午果日，好幾架大巴街都冇得出

今日下午荃灣有大巴同中型考

回憶巴打考成點
btw 岩岩學車見到好多考試車

今日荃灣好似有1,2部出唔到

你咁講即係ok啦

pass咗
自動巴咁稀有 你應該見到我
ching你都就考 今日學成點？

今日睇咗中型同巴士，估唔到中型仲多人出唔到街
多數死泊位

我學車個陣駛到上西邨, 迎面有架享昌既考試車, 師傅即刻搶我"呔"過你好緊張話考試車小心 唔知個個係咪你

都係狂操, 下星期聽天由命

我都考慮緊學自動大巴，有冇好介紹

btw 你考邊條線

恭喜
你係有需要考定係為興趣考？

好似荃灣中型個泊位難過柴灣

想問下考荃灣巴士既巴打
如果呢個位有死車
我要行中線直行/左線轉左
你地會唔會打燈騎一臨右線過死車再返中線/左線
其實慢慢過係夠過
但係同隔離車好撚近
呢個位日日練日日都有死車

直行都係左線
一定騎

ching幾點學？
應該唔係我淨係係葵聯邨對出個臨時燈見過李賤部benz

大窩口上葵盛圍

我都係係整路個臨時燈到見到享昌架車
今日1400-1615
應該係我黎
你架車好似有兩個考牌官?
你個陣向葵福路方向行緊?

相認po

我覺得考荃灣最主要都係揀車揸
有man、benz、宇通
師傅就唔清楚啦
如果想追求合格率就去巴士公司考

興趣

騎住條右線過，過曬所有障礙物先cut返入左線

咁係啦
考自動巴好易被人狙擊
係呀 今日差唔多部部巴士都冇2個考官上車
聽講係帶新人學野

其實我停果個位你部車夠唔夠過？如果唔係好夠嘅話下次你可以再停遠d

個陣我綠燈，睇到其實係夠過
但師傅一見你係考牌車已經好緊張咁搶我"呔"廢事阻住你

我諗緊考唔考埋中型
想有中型重型拖頭

只能過左先再抽

因為我啱啱考到18牌，想貪方便考自動

其實都冇話阻唔阻嘅，我個陣已經停咗一陣同停得比較後
呢個位要預12.8米嘅巴士都過到，如果唔係個官分分鐘大剔停車位置不正確

想要拖頭首先要有中型或重型先

咁就梗係揀自動波啦
我原本都諗住重型+自動巴呢個組合，只係估唔到自動巴考先

架棍man入1波好煩，大力D推左邊就響後波提示聲

練泊位掉頭入R波果陣間唔中唔記得要hold幾秒先入到波

自動波大巴係咪得荃灣先有

考埋佢啦，亂世搵工有用

考中型，之後考拖頭

考街係
再唔係入巴士公司考

有正職，唔會辭職入去考

考中型啦，中型易考

我考大巴係想旅行揸到10座HiAce
宜家諗住移民
但英國淨係轉到1 2牌

可惜毫無體驗感可言

應該好多地方都唔會轉到商用車
係香港考到先嘅話，去到第二個國家應該只係學下d規則同考試要求，操控上唔洗由0開始

好似部部車都要hold幾秒先入到後波

太易?

我同我老婆講
外國好似揸貨車好過揸大巴
因為唔洗講野

上到車唔覺自己揸緊大車

考中型，架車同5.5噸差唔多size

我個英國車牌已經過咗期

中型唔係即係5.5噸????

想問我星期二考到大巴
係咪即係會cup 4 5 9 10??

考試用9噸車考

報考又要課$4200..........

你係10月1日前定之後報考，如果係之後要上職前課程先有5 + 10

應該係之前報
8月delay到10月考第一次之後fail咗

咁你重考似係10月1號後wor

想問下18 宜家報 大約幾時考試？ 我見又delay又性 運輸署個網又冇

報就之前
考就之後

3月15號先開始重新接受排期
之前啲巴打好似已經delay到5月

重考再報都係10月1日後啦

FUCK

你參考一下

睇緊
好多字
好彩我的士牌1 take pass

我的士都係最尾果批唔使上堂

想報埋中型但唔知幾時先考得
學牌6月到期

#1有寫

係喎
Sorry

學神車可能係，但係我見揸toyota coaster班司機未停定已經入咗後波準備起左腳

平時長期渣開棍波車代步其實對考商用車有冇好處?
定其實上到去開車都係會乜鳩都唔識咁?重新出發?
利申得1,2牌 車齡5年 考完牌之後都一直揸棍波私家車

有揸開仲要棍波已經好好多

轉波記得兩腳極力子

利申10幾年1A牌底, 中型有運一take pass

有棍波底起碼習慣咗點吊極力子已經差好遠，係要習慣下轉波做兩腳極力子麻煩d

啫喺依家唔接受報名？ 定係報完名唔派期住？

葵盛圍個臨時交通燈改咗位
希望小喇叭巴打睇到啦

唔該巴打
改完都算易左少少

now 新聞：今天33宗確診！

唔係又準備停考呀

準備報名考大巴留名

條隊好似幾長
利申 學個陣搵李賤

說來慚愧，想考大巴係因為尋日考26老強衰左，新考期去到十月

所以想搵啲野學下同埋keep番考試感覺，等下次無咁緊張

李健個網無講收費
鏗鏘就好似明碼啲

李健個價係度

巴士有無話邊檔口碑好啲

簡車好過簡人，師傅都係差唔多

P.S.向大陸垃圾說不

巴士想考柴灣線是邊間？
荃灣條路睇見都飽

自膠
原來可以自己揀
聽日就去報名先

都係睇你想揸邊款車
最好唔好中國車

李健好似好random
德日支大巴都有

可以同佢講我要揸邊款
但最好自己拎左考期再報
一陣俾左錢但個部車同人撞期

收到！聽日去問下先

通常用左耐先掌握到佢個棍仔上落波？

睇你有冇揸開
有揸開應該半個鐘

條棍雪左好多年
早排學完26有無幫助

雪牌通常好過1A學既

我想考柴灣，不過冇自動波

下星期祝你成功

我覺得個迫力可能要多d時間習慣

多謝巴打
希望1 Take過啦

細個玩過巴士go
我諗都應該要提早慢慢溫柔咁印落去？

巴士應該冇咁難適應
不過我淨係試過man其他唔知
重型真係踩到媽媽聲

唔知係我錯覺定咩，學神巴士個迫力同私家車差唔多feel

想請教下 補考返路試 大概上幾多堂

其實我都覺
同重型簡直係2個世界黎，一開頭仲以為係得我個部學神巴士係咁
不過唔知中型個迫力係咪又同私家車差唔多

ching考咩先？同埋視乎你之前學成點

自動波咋 新路試 仲有一個月考
對上次個次係衰on9 野 一個S話我行車太慢

自動巴嘅話補2-3堂應該ok，我估你唔熟路先揸得太慢？我反而驚超速
同埋睇返d路改成點同溫返調頭泊位

衰on9 個次
都係考返路試 調位泊頭第1次考得左既

商用車肥一part就全部重新考過喎
定你考緊細車

好似入錯post 自
我私家車

thanks bro

柴灣中型/巴士臨出試場停低望左右有冇車
可唔可以踩(黃色圈)行人路?

印象中係停閘前睇人先，冇人再停出行人路睇車

岩岩報左荃灣棍仔大巴
出門口之後就想縮沙變番自然波

報咗邊間
要轉就快d通知學校，聽講自動波都幾搶手，如果收到考期先話轉未必俾到你

鏗鏘
我雪藏牌怕掌握唔切
不過荃灣個地獄迴旋處又好似好閪

呢兩日坐朋友車實地考察下先

考完自動大巴
個迴旋處唔難喎

你覺得柴灣難定荃灣難d?

Rly?
咁轉鳩左佢算

之後有需要先考埋中仔

我早幾日都有問吞槍，佢建議我考自動
不過得荃灣先有

所以就係掙扎緊
考試時顧少樣野就顧少樣

利申：我有18牌

一定荃灣難
你睇吞槍啲YouTube 片自己衡量下

咁剩18牌難度應該無咁高？
一take pass拎啲錢去補個牌好似安全啲

鏗鏘出咗片
你可以睇吓先

我平時有揸車
覺得好平常

我個18係柴灣考

Ok
聽日打去問
安全為上

自巴係咪就好似細個玩巴士go咁？

有冇揸過行風迫力嘅車？

無

我最初學中型，一踩迫力比阿sir話chok 到傻
感覺同自己部私家車兩回事

跟亨昌pass咗
德士古道迴旋處全日都咁閪架啦
我學咗幾個月車得1,2次可以直出

部man巴士個brake我覺得同中型風同5.5油brake差唔多 幾好停
但重型就同部坦克車差唔多

暫時淨係揸過堅將部棍man，個風迫力感覺同私家車差唔多

本身得1A,考中型會唔會好難

你平時有無揸開車？
有既話，都要花時間去學極力子

無揸車雪藏牌就難

我都係1A底，1 take pass 18

同意，有揸開車唔會太難上手
我自己最初成日被阿Sir話我踩迫力冇「雙腳齊飛」

無揸開預左補多幾堂

點樣雙腳齊飛？

割出去 唔好縮

教18牌個師父話
18 個車寬度同VAN仔接近一樣
係車身長少少

我廢Jer
考試驚做唔切咁多野

揸自私車淨係用右腳踩迫力
最初學18 成日停車時淨係踩迫力唔記得用埋極力子，成日被阿sir話

考的士牌
去報李健，鏗鏘，香駕有冇用？
定直接報名睇書仔就夠？

dl apps 操

利申：無考

自學寫筆記裝 app 操，温翻一頭半個月就可以
利申：自學 1 take pass

有無試過替更？有無肉食

真
我踩第一下亨昌巴士個迫力就覺得同私家車冇咩分別，係隱約聽到d放氣聲
重型個迫力真係難搞啦，我玩咗好似2堂先摸熟，去試場睇過人考重型，間唔中都見到d考生搞到個車頭好chok

用apps操
利申：都係一take pass

有冇app介紹

4 月 13 考重型
4 月 22 考自動巴
希望唔好延期

果時用學車王個的士筆試app同埋”的士筆試Pass”

1次就合格

替更，抱練車心態

次次都係回本就算

八卦下而家替一更固定支出係幾多?

橋底泊位掉頭塞車到仆街

荃灣?是唔是一定要考試既先入得場?

試場一定要考試先入得

見過Total 7架車係到輪
半個鍾都係練得一次

300掉一次頭

我估柴灣巴士廠都會係咁

巴士廠其實冇咩車
琴日半個鐘泊左6次位
泊完後面冇車跟就繼續再泊過

平日學6點打後,無人排泊位
任你玩

柴灣起碼少咗堆19先

啱啱喺橋底諗住掉埋個頭同排多次泊位，但師傅見7部車排緊隊就放棄咗（連埋我同泊緊位嗰兩部就有1）部），行葵泰路出返去
穿死車陣走緊嗰陣迎頭有部19同兩部貨van排住隊咁入嚟，我要倒車俾佢哋過，屌你老母倒完都根本冇位讓
搞完一輪再穿死車陣走，又係去到中間隊頭有部18衝埋嚟，屌

荃灣迴旋處唔塞學唔到野

車租
夜晚330
石油氣預100鬆啲（睇你去邊，揸幾耐咁樣）

預埋晚飯錢，起碼帶500蚊開工啦

間唔時渣一次傷唔傷肝？

算好彩
我考巴士個日計埋我一共有9部係入面排緊隊

真
學個陣唔體驗下塞車嘅話
考個陣一塞車就仆街

睇youtube都感覺到個種無奈

但其實大巴出迴既指引係咩?起碼要右邊清空左先?

我之前都試過連泊5-6次

我當自己學緊車
一個月一日

次次星期六4點灣仔攞車
第一件事就係去柴灣大巴路線視察
之後先開工

學牌2330之後唔比學，我都當自己學緊車，暫停載客
入埋氣0000到0030鎖車
返到屋企點零鐘

咁都幾好, 個陣有冇放低幾千蚊按金?

3千按金

不過公司出通告唔比外間工作，冇玩了

諗緊租大昌行私家車
定係
租車易客貨車

你考新制的士牌?有冇自己做份NOTES?
定直接食晒D題目佢?

舊制
2019年12月考

自己搵本硬簿抄

無比錢人搵

舊制都係高手

我舊制撞彩一 take pass

而家新制有APPS 操,
我諗落D心機梳理下D題目應該都可以勉強食晒

純粹因為夠三年又唔駛路試炸

雖然合格吸牌果下決定一次過比錢出埋學牌

家陣有埋18牌

而家新制都唔洗路試,不過PASS左好似要俾少少錢去聽職前講座?

想問吓新制啲地方題點考
路線題係咪仲係 MC

好似係

你要出中線 所以一定要無哂車先出得
或者啱啱好知道1點方向有大車但超慢夠你出
基本上有細車喺迴旋處你都唔使旨意出
仲未計你左右兩條線有大車又唔使旨意出
左邊成日有九巴，右邊有貨車
所以一定要記得手放喺手掣到，一無車就鬆手掣大油出，務求要快
唔係你就再等下啦

利申中型、巴士都德士古
考嗰陣等咗5分鐘等到2046

有冇人考咗20，仲掙扎緊考大巴定20

如果學牌未到期，係咪就咁上去加簽埋20

考10定20冇衝突喎，你有時間同錢咪學晒佢囉

why not both?

上星期睇報紙招聘版，請實Q都話：
無經驗但有車牌，都會考慮
（實Q本身要考牌）

因為真係為興趣

今日荃灣泊位最高峰見到12部車
三手掉頭都要出返去做

等一個鐘

有幾部車一入黎見到條隊已經調頭走

我差啲走唔撚到
一行入死車陣就有堆頭車走入嚟
屌晒你哋老母

一啲街既貨車做調頭
一啲就排緊做三手調頭
重點係條隊又排到去貨車泊位個到
亂撚到閪咁

咁考試點算

荃灣考試三手掉頭同泊位都係考場內
到時就睇自己, 冇街車影響到你

咁尋常荃灣練泊位掉頭位置係係考試中心隔離？

唔係，都要大約十分鐘車程

唔知邊道求pin

呢兩日渣車去睇睇

揸開自動巴士再上18 會唔會易上手？

有渣開車點都好好多
我估

咁你練到幾多次
話說巴打你幾時考？

聽天由命
緊張到手都震撚埋

有冇咁誇

出到街我當贏左了

起碼都出咗荃灣先啦

今日去柴灣睇考試
見到有個堅將中型師兄
出完街揸到番黎
個官叫佢泊埋一邊
佢泊得有d近雪糕筒
最後俾個官咁樣踩停左再同佢講左成分鐘
真係好撚慘
臨尾番到黎先衰

個牌袋左落袋都要交返出黎

巴打幾時考
Btw 大巴已經算好，重型好多連掉頭已經落地，位都唔洗泊

本身有車既，放假用自己車睇下路線都好（上個商用車post有巴打係臨考🚛前一日拎自己26🏍️去望多最後一次）

果時租的士

每個月求其一個星期六租一晚（夜更）

1630攞車開始
路線視察先
柴灣大巴
跟住東區走廊，紅隧，九龍塘經哥禾老街行大埔道入沙田（避開獅隧塞車同8蚊）

小瀝源順時針同反時針路線視察

之後開工到2330收工

結果：舊年9月20衰泊位
10月巴士衰柴灣道路口

已有（按攞牌順序）1，2
6
18

17年肥3場內強制（觀塘碼頭）

阿Sir都敎過記得返到去，留多啲位比官落車

可能佢哋唔慣常安街考場裡面個位同巴士廠練習果度唔同

巴打跟邊間考柴灣大巴
我仲十五十六揀緊跟邊間

下個禮拜考 想知除咗溜前之外有咩分別

慢慢碌過去嘅時候慢慢就位
巴士廠練習果度有大條直路比你就位，常安街入面短好多
仲有考試得白線冇巴士度果度條黃線

我考重型之前去試場睇反而見到好多都出到街
搞到愈睇愈大壓力

常安街暗斜向前
極力子吊得唔好就好易溜前

會唔會再考番26?
10幾時考?

唔考26了

10收到排期，之後改左期，等佢覆

巴打跟邊間學

李賤

我之前學車都見過果條友

我學中型嘅時候都冇用腳踭吊

印象中大巴通常都係師父泊好部車 俾你直行就去到泊位
中型有時要自己扭埋去

大巴霸到最右就係
有時d師傳泊架車起中間位

師父盡量泊到就泊，考場有其他大巴等緊就靠自己

原來你地吊極力子個腳踭會離地
我除咗轉波之外吊極力子個陣腳踭會掂地
感覺咁吊冇咁易走位同冇咁易攰

用大髀嘅力

離地吊極力子唔係仲難控制咩

我又唔覺

考試已經緊張
腳都震埋
好多時起高左極力子
都係踭踩地穩陣d

我都係轉自動波開心D

想問下各位，我3年前衰過不小心駕駛，咁而家考唔考得商用車牌？

老不無話唔得

商用車個摩擦點又唔明顯 吊得高鬆手制好易車震
一震就好易死火

真頭開心好多
揸慣自動唔會想揸返棍

想問下考荃灣大巴的話,考官會去到楊屋道先同你講直行/轉右去決定路線?

咁撚過份
以前學個陣最多見5-6架

感覺 記憶 同習慣

出門口轉左再轉右就會點你去 邊一邊
例如 下個路口轉右咁上下

係
轉入楊屋道前巴士同重型個走法攞線都係一樣

我睇片是咪盡量佔中?

題外話,個日渣私家車走一轉
大籮友道轉上去葵盛圍林護個個彎都幾難轉

試場左轉拎右線
右線直行變中線
中線轉右拎左線

無論右轉楊屋道定沙咀道都好
右轉楊屋道/沙咀道拎右線(9成9)
跟住就聽天由命

個人感覺,先上大窩口條路好似難D

大撚鑊道上山唔算難
落山就真係煩
石頭街路口要向左偷少少去拉開同安全島距離
然後富貴樓個左彎要食盡晒條線個位先夠轉

轉入馬頭壩道後個官會同你講前面橋底燈直去定轉右，之後你大概都估到點行

大窩口上山條線我驚葵福路落斜多啲
條路愈落愈窄

教個師父話正常得a同b路線 楊屋道去或沙咀道去
重有條c路線既 但沒人考既（應該）
利申：仆街真係考左c路線.其實都差唔多

我師傅都話大窩口落山難d
大窩口落山條路窄d 落完山條德士古道又窄d

富貴樓對出個左灣巴士同重型有唔同轉法

好彩考上山
落山落黎入番德士古個到好驚偷多或偷少位比人肥

c線姐係邊條？

楊屋道轉右去到前而DHL 轉左入番德士古道
之後轉上去大窩口(行番沙咀道個條路線)
其實都係由A路線先,行前轉左入番B路線咁

其實有冇得好似930堆12800咁，成個頭伸過去對面線

師傅話沙咀道條路成日塞車，所以有時考官會咁樣行

我考巴士都係呢條喎
經楊屋道上大窩口
乜唔係沙咀道先係少考咩

ff得太多
雙白線都只係俾踩一條咋
成個頭伸去對面線考官應該會同你落brake

呢個位好撚難
成日踩雙黃+一條白線

雙黃都只係俾踩一條
印象中呢個位可以做到只踩一條白線唔踩黃線

教個個師父話多數考楊屋道同沙咀道

唔係楊屋道就係沙咀道嫁啦

十二碼師父

呢個位？

呢個灣總共有2個渠蓋，我學個陣重型個前轆踩曬2個渠蓋而巴士就踩1個
咁嘅話車尾左邊枝旗就可以唔洗掃黃線或者只掃1條黃線

呢個位就小心轉上大窩口道嘅車有機會踩咗你條線

咁應該點？停一停等佢清左先？

踩少少就慢d過，踩好多就停
不過我未試過要係呢個位踩停部車
同埋條德士古道係2條線黎，正常你左轉會行左線，唔會拎好多右線，轉上大窩口道嘅車最多食咗少少右線

有圖 正評

都好

有冇 元朗學神

不如交返個tg group

做乜咁睇唔開去駕丸

諗住方便
但係貴

上星期問過駕丸大巴要$11,000+

11000夠出去考2,3次

琴日考第7次終於考到21牌
終於齊晒牌

所以一定係出面考

其實元朗出荃灣都好方便姐

仲要得10堂實習
諗緊唔學退錢

輕鬆中伏

好少

21要考?

n年前入過細車個tg group
係冇咩人上水

仲要得強國車揸
自動波還好 棍波真係

好難用

bro,爬緊舊文見到你的士心得

"佐敦3、油麻地1、大角咀3、新蒲崗1
大道東1、西2雙華、大道中開3"

想點下呢串密碼點解

20 sor

比考牌官踩撚停左
玩完

點解？

邊度同咩車

西邨臨時燈口有架死車泊左上行人路, 個尾突左出黎

隔離小巴係燈位排緊隊

過緊個陣太埋踩停左

個陣唔知點解明知唔夠位都照過

咁就玩完

學車個陣都識停, 但考試傻撚左

荃灣大巴

最後迴旋處打大佬咩FEEL

冇Feel
因為已經知肥撚左
今日迴旋處冇車
一去就出到

灰幾日好啦

已經比錢排左快期再戰

即場現兜兜俾師父?

泊位差啲撞柱, 救到冇出界
點知出街衰On9

有公司職員係到即刻比錢

學費收割師

你行邊條線？
呢件事係過臨時燈後發生？

唔知我有冇想像錯：你唔過嘅話會頂死曬後面嘅車？

咁就嘥咗個運

我唔會俾錢佢地
就算要跟返同一個師傅重考都會落分校搞

楊屋道個條
轉右入西邨
臨時燈位後
我唔過既其他車應該要繞過我咁行
教個陣知過唔到就唔去
考個陣突然On9照去

個陣已經冇哂心機
師傅叫我比錢排快期就直接比算

姐係開波無耐?

其他車竟然可以繞過你過
會唔會係你太接近前面部死車先停
冇圖有d難討論正確做法係點

係, 之後就冇哂心機
想快啲完就算
求其brake
最後送多個大Tick腳制不當

連帶接近物體
考牌主任take action
三個大Tick

算啦已經唔重要
考前練個陣都冇呢架車
一考就整架死車係行人路
衰埋自己On9

佐敦只會有3間酒店
酒麻地只會有1間
大角咀得3間
你再將唯一個2-3間搵低佢特點
咁就好易背

皇后大道東得1間
大道西2間，仲要2間都係華字開頭
大道中有3間
仲有好多呢d得意位令你輕鬆背晒所有酒店同路線

考到大巴牌
仲要俾多千五蚊上3日全日既堂先cup到牌

你10月1之後先報考？

第2 take

有人又話2日既

基礎一日
小巴一日
大巴一日

3日咁多
又要課金

綁你三日先慘

工賊會有免費班（再培訓局特別愛增值，有津貼收）

重點係：一樣罰坐3日

雪藏牌荃灣棍巴
預上12 課（兩節一課）是咪都差不多？
預一預個數

俾錢既可唔可出去瘋狂廁所拖到堂尾考試

我仲差一日

點解

舊制個小巴 course
話運輸處會突擊嚟 check 出席率
估計新制一樣會

睇你進度同幾快上手
上多少少實冇死嘅

考一次 考試鐘連租車成兩千蚊

咁我預一有考期就一星期上一堂操到考試

預祝你成功
同埋依家啲師父都應該好難約

谷左咁耐

係咪要連續上三日？

職前課程有冇邊間係星期日都可以上？

想問大家肥左之後通常補多幾多堂就去考
已經洗左15K但Fail左, 好撚肉痛

24 x 45min應該夠
控制到慢車 轉波順暢唔chok已經可以去考試

In 自波 we trust

唔係
就算李健同德安
都係逢星期六/定係星期日

即係快極都要一個月

不過無話要同一個供應商既證書

即係最極端：星期六（第1日）去A公司個基礎
星期日（第2日）去b上小巴
下星期六（第8日）去C上巴士
接住個星期日（第9日）係D上埋的士

好，上曬堂，等多5工作日，拎埋4張證書去吸牌

如果梗死一間，係1個月至會上曬堂

以前鏗鏘好似專係開星期日

15k
有冇計過上咗幾多節

中型？巴士？重型？

荃灣自動大巴
諗緊考前一星期操4-5堂就開波
平時練泊位都好穩陣
今日泊位差啲撞雪糕筒同石壆
唔知係緊張定個位唔同
好驚下次直頭出唔到街

Btw 今日三手掉頭完過唔到雪糕筒
倒後少少再行前
行前個陣緊張到唔記得N波轉一波就放手制比油
比左少少油先發現即刻轉一波
唔知個兩個考牌官係睇唔到定放我一馬
可惜最後都係衰左

頭兩次衰乜

3次16K都抵
我一次都15K仲要Fail先柒

我覺得ching衰緊張多
一緊張就影響判斷力

積極啲諗渣左既都係經濟
洗濕左個頭就頂硬上啦

經驗

我係柴灣試過一個鐘目擊四架大巴師兄泊位後落地

係 冇辦法了

泊位落地最撚慘，比左千幾兩千蚊街都冇得

出

無得係考場練泊 一埋陌生位就砌都幾驚

死都唔簽叫佢上番車跟你出去

係，平時我泊十次八次都靚仔，今日考個陣差少少撞柱

我初初都係咁諗，但到時成堆人望住你個陣就唔會唔簽
加上有啲師傅一見你衰左就即刻走黎渣返走架車等下個考

有得唔簽既咩

基本上個師傅一見到架車番黎試場/考試完畢
佢就即刻9秒9接手揸番架車

見過有人調頭撞壆但要求出街

屌你老母
報dc 試
錢就收左
信就收唔到

之後考成日同自己講出到門口當贏
最後真係PASS左
加油

唔係一千蚊2日咩

你覺得柴灣泊位係咪特別難?

其實有揸開棍私 d經驗對考重型有冇幫助

我今日收到 4月12

有
唔通話咩都冇咩

叫做好過冇囉

因為對重型車點揸完全無概念 呢排又諗緊報唔報好

我覺得掉頭易過橋底好多
基本上掉完都仲有好多位過
差在可唔可以一手過埋雪糕筒去泊位

但泊位個感覺就難好多
一黎比你參考條黑色線好難睇
好難先踩到條線比你做參考
二黎唔知點解好多人倒後個陣都好埋個雪糕筒

咁不如報18再上20
19難過20

中型等於大部d既貨van
重型等於真係重型

18,19,20,10
你會點排呢4種車難度?
假設全部都棍波

18 < 10 < 20 < 19

學巴士個師父都話考18上20好過
個人都覺得係
但你唔想考20直接19有埋18都得既
識人都1 take重型,問佢佢話沒興趣玩20

睇睇重型個合格率大家知咩事

掉頭記位沒乜大錯同手快應該沒問題
泊位自己轉番出黎SET位 SET得衰又影響轉入去個角度
其實學泊位應該加多樣點樣救車唔好撞支棍

有10再考18
個官會唔會鬆手少少?

最緊要係扭正個馱先好退後
見過有師兄扭多左一個圈唔知
一退後扭馱扭多左
救唔返玩完

又可能個官見你有10
預期你應該揸得好部細車
反而更嚴格呢？

即刻好清晰

重型打手：因為考得貨櫃一定有18/19牌，所以合格率高過重型係正常

個人推薦遲d先扭

離個筒遠d唔係唔得，但有機會大細邊同撞壆機會大咗，要配合埋早d扭盡右解決

我一向揸到部車好前先退後，一路後先知部車係咪“直後”

呢排好似好多ching學巴士咁

我未考大巴，只係考完18
學車練泊位巴士廠果度係暗斜向後，常安街考場巴士位係暗斜向前
可能啲師兄緊張個極力子吊唔穩

睇嚟我都要快啲報名

最緊要個極力子要兩腳唔好平時一腳過

銀彈夠就GO啦

泊位揸得前有着數
有時極力子起高左
架車標後標得快
但有段距離直後就可以控好極力子
同埋慢慢睇岩位先扭軚

錢係度，不過約學車要請假

而家都未出尾期, 谷左幾個月應該好多人爭師父
唔急既咪等多排

有冇巴打有興趣一齊考二級遊樂船牌？

10 1take pass 之後
考完18上20
18 2take 20考咗7次

而家好on9 考到都要上堂先吸到牌

考咁多次夾埋洗唔洗6皮野？